呼籲市民調整作息 紅會總監任職警隊「拆彈專家」

香港紅十字會總監袁漢榮表示，感謝過去兩日市民響應呼籲，熱心到不同捐血站捐血，承認出現人龍和等待時間長的問題。

袁漢榮呼籲，市民調整作息和空閒時間，不要集中在周末捐血，期望在平日下班後或吃飯時間捐血；而市民過去兩日的捐血量，已改善血庫只剩4日情況，但不能靠1、2日舒解問題，他期望每日平均有1100人次恆常捐血，令血庫存量穩定應付需求。

在爆炸品處理課工作的二十二個年頭裏，高級炸彈處理主任袁漢榮不單建立了一支專業隊伍、找到一群互相信任的拍檔，同時亦認清工作和人生的方向。

接受挑戰 服務社會

「當我投考督察時，我向最後面試委員會說希望服務社會。這是我真心說話。我在中學的年代到現在一直參加紅十字會的義務工作，我對服務社會這概念一點也不陌生，而我投考督察亦是因為希望服務社會。」多元化的警務工作吸引袁漢榮放棄實驗室的工作，投身成警員。在加入警隊後，袁漢榮參加了爆炸品處理課的兼任課程。「我覺得這項工作很有趣，我從沒有接觸過拆彈工作，純粹是出於興趣及好奇而接受訓練，當是新嘗試。後來我成為了兼任炸彈處理主任，從那時開始，我真正認識到拆彈的專業性和其需具備的知識水平。」

依家你求我定我求你 仲要就你時間捐血
有幾多香港打工仔可以放飯果時黎捐血？

唔怪得啲態度同警犬一撚樣，以為自己大撚晒

臭罌出臭草